# As sanções americanas contra o S400 ADS
O sistema de defesa aérea russo S-400 é o sistema de defesa aérea mais capaz do mundo no momento, superado apenas pelo S500. É feito para derrubar mísseis balísticos, drones e aeronaves furtivas, bem como outros tipos de mísseis. O grande problema para os EUA é sua capacidade de abater e detectar aeronaves e drones furtivos. Os EUA não permitirão um F35, F22 ou seus bombardeiros stealth em qualquer lugar perto de um S400 por causa de sua capacidade de explorar as fraquezas da aeronave stealth e registrar sua assinatura de radar - e, em seguida, enviá-lo para todas as unidades S400 em todo o mundo.

É por isso que a Turquia foi excluída do programa de jatos. Se mais países adquirirem o S400, especialmente no Oriente Médio, os EUA estarão efetivamente impedidos de voar ao redor do Oriente Médio, a menos que queiram jogar sua chamada “vantagem furtiva” pelo ralo. O mesmo vale para seus drones. O S400 vem em muitas configurações diferentes, efetivamente dependentes das necessidades de determinado país. Os países do Golfo provavelmente especificariam totalmente seu S400, o que seria um grande problema para os americanos, pois o sistema tem um alcance muito, muito longo de detecção, mesmo em sua configuração básica.
